點解消防員要叫做Fireman？點解唔係Waterman？

警察唔係Crimeman
醫生唔係Sickman
點解消防員係Fireman？

firefighter

Fireman係英式 Firefighter係美式
應該係英式有先㗎 解唔通

First attested in English in the early 15th century, initially in a range of senses encompassing '(public) policy; state; public order', the word police comes from Middle French police ('public order, administration, government'), in turn from Latin politia, which is the Latinisation of the Greek πολιτεία (politeia), "citizenship, administration, civil polity".This is derived from πόλις (polis), "city".

做咩Crop段Police嘅出處俾我
蝦我唔識英文

Ok
所以個問題就係點解消防員唔係Waterman

你地唔識答就負評
孤陋寡聞

原來係因為Waterman俾人封印咗

其實一開始真係叫waterman

但因為waterman英文同watermelon 差唔多

西瓜西瓜 瓜瓜聲意頭唔好

所以決定以後叫fireman

難分真與假

啲外國人識講「西瓜」？

你都識啦，人地點會唔識呀，當人弱智咩

因為佢係處理火種既人，所以叫fireman

英國有唐人街架嘛
難分真與假

你啱
啲鬼佬咁醒

外國人個腦係用廣東話諗野
不過唔識講所以講個陣會轉番做其他語言

咁豬肉佬咪係Porkman

有道理 推翻唔到

真. Fireman

Meanwhile in Germany

一噸液態朱古力湧上馬路

xxxx+man
代表佢有能力操縱/控制嗰樣嘢
所以叫fireman係冇錯
此post已完

點解唔係叫aquaman

消防員都唔係操縱啲火...
佢控制啲水去就火咋
LF2個火人先係操縱啲火

啱呀 即刻型好多

救命呀 火警呀
唔緊要 我Call咗999 Aquaman嚟緊了

消防員係撲火定撲水?

噴水

Aquaman呢套戲嘅終極大boss係咪Fireman？

諗起Rammstein

黃金戰衣

咩嚟㗎？ 樂隊？

係 勁多噴火

因為消防員真正工作係放火

睇咗佢地啲Live
好痴線

呢啲先係Fireman

你現在聚腳於 創意台
咪負評我啲創意呀

Fireman

點解葉問要叫做Ipman？點解唔係Hitman？

因為佢平時有兼職做寬頻上網

因為water救唔到所有火，太無代表性。

一乾三濕咁既feel

anyman

任何人

曾幾何時消防員仲係私人組織果陣為左賺錢...
你明架啦 唔係邊得黎咁多火警
所以後來政府先買起佢地成個組織
不過老一輩就暗諷佢地叫fireman

利申鳩嗡

神化效果 吸引多啲人志願做fireman
最終效果都係控制到火場，唔俾火繼續蔓延落去，而且過程當中唔單止要用水，仲要用腦、要有策略、要親身入火場同火搏鬥
所以叫fireman切合啲全面啲

中文個消 係解咩

英文題問人中文?
黑人問號?

燒字唔好聽
所以用消

因為消防員個body好hot

Waterman似花王多d

我明白啦
係咪燒房員咁解

原來中文都係亂叫

we are on fire

Whyyyyy

又多一個不解之謎

唔一定，美式英文可能比英文更歷史悠久。
因為早期英國人搬去美國住，而殖民地語言變化係會比較少，尤其是美國中西部。所以美式英文，其實係有少少似古代英式。

原來係咁
終於有正經回答

唔一定用水救火

咁都唔一定救火添啦 有時救人救貓咩都有

但消防員最原本出現就係為左撲火，開𨋢門、救貓只係後期社會演化而加入既工作

古代中國好似叫走水隊?

咁柒嘅

遲d要叫firepeople

女權L